紐西蘭疫情再起 國會大選延4週舉行

（中央社威靈頓17日綜合外電報導）紐西蘭總理阿爾登（Jacinda Ardern）今天將國會大選延後4週至10月17日舉行，因當地2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情再起，已影響了選舉造勢活動。

法新社報導，阿爾登表示，這個決定給所有政黨時間造勢，並讓選舉委員會有充分時間來確保選舉可以舉行。

紐西蘭原定9月19日舉行大選，然而疫情復燃，上星期已迫使最大城奧克蘭（Auckland）進入封鎖狀態，並結束102天無本土病例的紀錄。（譯者：蔡佳敏/核稿：陳昱婷）1020817

The opposition National Party has argued the election should be delayed as restrictions on campaigning mean Ms Ardern had an unfair advantage.

反對黨: 要延遲選舉, 如果唔係個pm 有優勢

4星期
反觀港共

Pressure is mounting on Prime Minister Jacinda Ardern to delay the September 19 election, with the National Party even saying a 2021 election would be acceptable.

National leader Judith Collins said today she had a "very cordial" conversation with Ardern yesterday and told her National preferred a new date of November 21.

The party would be fine if it was a little earlier than that, she told Newstalk ZB's Mike Hosking, but she did not believe it could happen on September 19.

"I said to Jacinda Ardern if you need to go to next year, we're happy with that, too. Just let us know and we're happy to give you the numbers in Parliament to make it happen."

opposition: 2021都ok, 慢慢黎唔洗急

tldr: 執政黨唔太想延遲, 反對黨想延遲

Do voters want the election delayed? New NZ Herald-Kantar poll reveals the answer

As pressure goes on Prime Minister Jacinda Ardern to delay the election ahead of her decision today, a NZ Herald-Kantar Vote 2020 poll has revealed what the voters think.

National and NZ First have both called for the election to be delayed, and a NZ Herald-Kantar poll shows the public are on their side on the matter – 60 per cent did not think the election should still be held on September 19.

That view was particularly strong among Auckland voters, who are most affected by new community outbreak of Covid-19 and are at a level 3 lockdown until at least August 26.

Only 34 per cent of those in Auckland wanted the election to go ahead as planned.

There was stronger support for sticking with the September date elsewhere – 53 per cent of those in Wellington said it should go ahead as planned, and 43 per cent of those in Canterbury.

While there was agreement the election should be delayed, views were more split on when it should be held instead.

Nearly one quarter believed it should be held in November – which is the latest the election can be held without having to recall Parliament to vote to extend the three-year Parliamentary term.

A 15 per cent said it should be delayed by one month to October, and 21 per cent said it should wait until next year.

The poll of 1000 eligible voters was taken from August 12 to August 16 and has a margin of error of +/- 3.1 per cent.

The polling period started the day after Ardern broke the news of four cases of likely community transmission, breaking a 102 day streak of Level 1.

第三世界？文明國家就延足一年啦

太早出post 冇人理
定係個標題唔夠juicy

定係個標題太藍絲feel
震驚! 這個國家才批評中国香港延後選舉，轉個頭就急急宣佈考慮延後選舉

林奠話不斷延期係濫權

這雙重標準666令人發笑

點解唔延一年或以上

就算推遲，都有民調睇到，而且只係遲少少。
柒婆? 第三世界都不如

而家個勢執政黨好似會大勝

個標題改得太差
冇人入黎

4周啊睇到未啊港共？

過百日0確診都可以衰
睇黎正常生活=戴住個罩過世

選舉就延一年
公務員wfh 就每個星期唧下唧下咁出

係咪中共又去放毒呀